L’applicazione è sviluppata come applicazione web, in modo da essere accessibile dai dispositivi che supportano le tecnologie web moderne e abbiano a disposizione un web browser.
\begin{itemize}
	\item \large{\textbf{Frontend:}}\newline Il client (web browser) esegue l'applicazione Angular che permette all'utente di interagire con l'applicazione. L'applicazione comunica con il server attraverso richieste HTTP. Angular è un framework Javascript che realizza applicazioni web basate su componenti e che si occupa in automatico dell'ottimizzazione delle prestazioni. In più è stato scelta la libreria Material Design per la stilizzazione dei componenti, in modo da migliorare l'esperienza utente. È disposta anche una API pubblica per richieste REST. 
	\item \large{\textbf{Backend:}}\newline
	L'applicazione lato server è sviluppata utilizzando il framework Rails per Ruby. Ruby è un linguaggio di scripting orientato agli oggetti, che permette di scrivere codice in modo semplice e veloce. Rails è un framework che permette di sviluppare applicazioni web in modo semplice e veloce, seguendo il pattern MVC. Rails si occupa di gestire le richieste HTTP e di gestire la comunicazione con il client. Il framework si occupa della maggior parte delle transazioni con il database, offrendo prestazioni e agilità nello sviluppo. Questo servizio è esposto attraverso API REST.
	\item \large{\textbf{Persistenza:}}\newline
	È stato scelto di utilizzare il database PostgreSQL, che è un database relazionale open source, in modo da garantire la persistenza dei dati. Postgresql si integra bene con Rails grazie ai bindings (collegamenti) forniti da librerie esterne.
	Per il salvataggio e il recupero delle immagini è stato scelto di utilizzare un servizio di cloud storage, cioè un server chiamato \textit{Bucket}.
\end{itemize}

È stato adottato il Pattern Broker per la gestione della sessione e per proteggere ulteriormente lo strato dei server. Questa scelta consente di disaccoppiare il client dal backend, fornendo un'interfaccia di comunicazione tramite API REST.\\

Per la gestione della persistenza è stato adottato il pattern "forza bruta", disponendo dei metodi CRUD per ogni entità.\\

Nella configurazione dell'applicazione, il client richiede al server frontend di scaricare l'applicazione Angular. Una volta che l'applicazione è stata scaricata nel browser del client, essa utilizza le API REST per contattare il backend e ottenere i dati necessari per la visualizzazione corretta dell'interfaccia utente.\\

Il server frontend funge da intermediario tra il client e il backend. Riceve le richieste del client, le instrada al backend appropriato e restituisce le risposte al client. In questo modo, il frontend nasconde la struttura dei server backend, consentendo una maggiore flessibilità nel sistema (Dependency inversion principle).\\